let ranking;
let questions = [
    { letter: "a", data: [
        {answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
        {answer: "anormal", status: 0, question: "CON LA A. Dicha persona que no es normal"},
        {answer: "alma", status: 0, question: "CON LA A. Entidad inmaterial que poseen los seres vivos según creencias religiosas o perspectivas filosoficas"},
    ]},
    { letter: "b", data: [
        {answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
        {answer: "baba", status: 0, question: "CON LA B. Substancia biscosa que deja el caracol y los bebes"},
        {answer: "bigote", status: 0, question: "CON LA B. Pelo que crece en la región de la cara entre el labio superior y la nariz"},
    ]},
    { letter: "c", data: [
        {answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
        {answer: "capa", status: 0, question: "CON LA C. Objeto que Superman llevaba en la espalda"},
        {answer: "GameCube", status: 0, question: "CONTIENE LA C. Consola fabricada por Nintendo sucesora de la Nintendo 64"},
    ]},
    { letter: "k", data: [
        {answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
        {answer: "kata", status: 0, question: "CON LA K. Serie, forma o secuencia de movimientos establecidos que se pueden practicar tanto en solitario como en parejas"},
        {answer: "kiwi", status: 0, question: "CON LA K. Fruta verde, que esta más buena su versión amarilla o Gold"},
    ]},
];

function chooseQuestions(questions) {
    let result = questions.map(function(elem) {
        let i = Math.floor(Math.random() * elem.data.length);
        let myObj = {
            letter: elem.letter, 
            answer: elem.data[i].answer, 
            status: elem.data[i].status, 
            question: elem.data[i].question};
        return myObj;
    }) 
    return result;
}

function showQuestion(data, ronda) {
    let result = prompt('Ronda ' + ronda + ':\n' + data.question);
    return result;
}

function goodAnswers(data) {
    return data.filter(elem => elem.status == 1).length;
}

function badAnswers(data) {
    return data.filter(elem => elem.status == -1).length;
}

function passQuestions(data) {
    return data.filter(elem => elem.status == 0);
}

// Función para crear ranking
function makeRanking(name, num) {
    return {playerName: name, points: num}
}

// Función para mostrar ranking
function showRanking(data) {
    let msg = '';
    orderRanking(data);
    data.forEach(function(elem, i){
        msg += `${i+1}: ${elem.playerName} ------> ${elem.points} POINTS\n`;
    });
    return msg;
}

// Función para ordenar el ranking por puntos
function orderRanking(data) {
    return data.sort((a, b) => b.points - a.points);
}

//Función para pedir el nombre del jugador.
function playerName() {
    let name;
    do {
        name = prompt("Nombre del jugador?");
    } while (!name);
    console.log(`Hola ${name}, comienza el juego!`);
    return name;
}

function playAgain(data) {
    if (confirm('Play again?')) {
        return pasapalabra(data);
    } else {
        return 'Goodbye, see you again!';
    }
}

function showResult(player, data){
    return `${player}: ${goodAnswers(data)} correcta/s - ${badAnswers(data)} fallada/s` 
}

function pasapalabra(data) {
    let player = playerName();
    let ronda = 1;
    let stopGame = 0;
    let questions = chooseQuestions(data);

    //Asignamos un valor a la variable ranking(global) sólo si no esta definida. 
    if (typeof ranking === 'undefined') {
        ranking = [];
    }

    while (passQuestions(questions).length > 0) {
        console.log('Ronda ' + ronda);
        let passQ = passQuestions(questions);
        passQ.forEach(function(elem, i){
            let answer = showQuestion(elem, ronda).toUpperCase();
            let letter = elem.letter;
            let index = questions.findIndex(elem => elem.letter == letter);
            if (answer == elem.answer.toUpperCase()) {
                questions[index].status = 1;
                console.log('CORRECTO! +1 PUNTO');
            } else if (answer != 'PASAPALABRA' && answer != 'END') {
                questions[index].status = -1;
                console.log('ERROR!');
            } else {
                if(answer == 'END') {
                    passQ.splice(i+1);
                    stopGame++;
                } else {
                    console.log('PASAPALABRA');
                }           
            }
        });
        
        if (stopGame == 1) {
            console.log(showResult(player, questions));
            return playAgain(data);
        }
        ronda++;
    }
    console.log(showResult(player, questions));
    ranking.push(makeRanking(player, goodAnswers(questions)));
    console.log(showRanking(ranking));

    return playAgain(data);
}

pasapalabra(questions);